望住金像獎個提名名單，本地電影業真係唯一一個表哂態都畀人日屌夜屌嘅行業

屌王晶、黃百嗚、黃祖藍同埋其他奶共藝人當然無問題，但呢堆人只係本地電影工業嘅少數，因為金像獎其實係行內人一人一票投出嚟，所以剩係睇金像獎都知，行內至少十個有八個都係黃

喺黃絲仲諗緊點先算係黃店嘅時間，不停放寬標準驚死無人Join嘅時候，本地電影人已經明刀明槍頒緊獎畀《十年》《樹大》黃秋生呢啲中共禁片禁人

再睇下今年份提名，葉問四公司票無計，《少年的你》係中共封殺嘅片，其他多提名嘅花椒、叔叔、麥路人、金都、幻愛唔係本土題材就係純本地製作，再一次證明佢地真係黃到金

但佢地得到嘅唔同爆買爆睇，而係無止境嘅冷嘲熱諷當香港人感嘆上流寄生族攞奧斯卡，大韓民族強大時，有無諗過香港電影搞到今時今日咁，至少有一半係由觀眾做成因為一個國家嘅影壇其實係由行內人同觀眾組成日本，韓國同美國都係有強大嘅本地票房base，所以先有強大嘅電影工業，而體育同娛樂永遠係一個國家軟實力嘅重要指標

作為一個每年幾乎會睇哂所有港產片，每年睇超過二三百套戲嘅影迷，我可以公道講現時港產片質素係唔高，但正如你都唔會Care間黃店好唔好食，只要係本地製作我都會入場睇，因為佢地係港產片#drum#

你地唔支持就算，但點解要因為幕前某班老鼠屎誅連成個工業？而奶開共嘅講句人話就打哂飛機，藍絲屌兩句林奠就當佢轉黃？而一直身體力行表哂態嘅，就完全視而不見，冷言冷語

香港電影工業簡直係史上最大嘅Condom

我贊成
香港電影一定要做翻起

無觀眾支持就好難

幫手推

由六月到而家有幾多部戲開到？
而家仲要係寒冬
如果金像獎俾埋獨立電影玩就可以加強本土化
而電影唔應該分商業定獨立

電影係最好的文化輸出

其實不嬲俾獨立電影玩，不過今年入唔到提名姐，當年十年同JK音樂人生都係獨立片

認同，啲戲如果輸出到，
啲星都一定紅，好似古惑仔年代
如果啲星夠黃，輸出革命都可以

你講個兩部都係有大發行商
而我講既獨立電影係無乜發行，獨立電影節的電影無乜人知
上年有一部講跨性別的電影，唔止得翠絲

今年有套女人就是女人，不過入唔到

無人脈無關係無票就無得玩
個頒獎禮為頒而頒，可能要考慮兩年一屆
下年隨時頒俾家有喜事，乜代宗師

「只要係本地製作我都會入場睇，因為佢地係港產片」

唔認同，咁樣只會助長爛片當道，爛撚到乜代宗師咁唔通又盲目入場支持...

撐

唔睇又點知爛？

其實一套好嘅電影係好重要嘅文化輸出
我地想保護我地嘅文化
保護我地嘅廣東話
我地首先要支持港產片
唔係合拍片
係100%嘅港產片

你都話自己係一個影迷，每年睇二百幾三百套戲，應該識分咩係值得睇咩係唔應該睇掛（雖然唔會100%確保自己唔會中伏）有啲戲睇牌面已經feel到陣爛味，點解仲要盲撐？

好 會睇多d 下一套你會睇咩 有咩推介

應該咁講，好多牌面爛爛地嘅西片我都會入場睇，當西片嘅入場標準係五，本土電影我會打個折，可能三點五到四就會入場

金都都市小品

叔叔小眾文藝

幻愛奇幻愛情

三代都係純本土嘅誠意之作

想睇星可以睇麥路人，有人瑞同天王

個人因為之前優先場已經睇過哂，覺得

金都=叔叔〉幻愛〉麥路人

利申下先：本人同呢堆戲嘅發行製作主創都無任何利益同非利益嘅關係

如果唔不斷試不斷有新製作 就唔會有創新 唔可能有寫包單
就係呢種思維 搞到所有野一模一樣

插句嘴，最新一批港產片我咁排：
再見UFO>叔叔>幻愛>麥路人>金都

全部舊年睇咗優先場

其實以我自己來講，會聽下口碑先入場，港產片口碑中等以上，我都會睇，香港人始終要支持下自己地方的文化

再見UFO未睇，麥路人好過金都咩

個人覺得兩套都一般，但麥路人演員表現再好d

叔叔好似都算獨立電影?

我覺得可以出個黃藍電影地圖

睇左金都
Tbh講拍攝我就覺得無咩特別，但係個故事好本土真心
Stephy個角色好入戲 真係好尼個年紀嘅香港女人❤️值得支持

真心 岩岩睇完jojo rabbit （超鍾意！）
但感覺somehow都係俾美國人洗緊腦希特拉有幾差勁
所以電影真係最好最好最好嘅媒介去傳遞ideology

香港比盡5，6千萬票房，一定要放眼世界。

我當香港特技真係技不如人，但點解香港拍唔出上流寄生族？

香港電影人唔好再賴觀眾啦，係你地不思進取，無係自己既強項之上更上一層樓，發展出世界觀既藝術娛樂。

我對上有深刻印象既港產片已經係無間道喇 屌你

嚴格而言又應該未算

咁再見UFO大約咩Level？

之前淪落人我俾75分
再見UFO我會俾80分

金都好有誠意呀，係真係本土嘅故事，講到香港人嘅心態

Stephy有影后提名

咁唔錯喎

呢幾年d戲成日悲情（煽情）/本土，一係就低能合拍片。

本土唔係問題，但唔好成日靜係識傷春悲秋。加d世界視野，比d幽默自嘲，拍d嗒落有味既電影出黎，大家都會入場支持。

但香港片去到一個層次停左落嚟，除左合拍片盛行，歸根究底，香港人無mud哲學思想訓練，對形而上既野拿捏不精，難拍出大格局既電影

叔叔我都會俾80分，但UFO種情懷正d，所以兩套比我較愛後者

好睇既一定支持

總之警匪片一定唔撐
除非講黑警

你死啦 係連登講黃子華呢個棟篤笑之神壞話

其實睇個預告已經分到大部分的戲係好睇定垃圾，只係垃圾到邊同好睇到邊

其實香港電影以前都唔係本土票房賺錢，本土可以拎返個本己經算贏，都係要海外個筆主要係馬拉同台灣，周潤發成龍就連日本南韓都好多人睇

種類太單一，人地韓國係不斷試新野如屍殺列車，以前點會諗到韓國會拍zombie

但香港電影太多文青野/悶野
就算幾黃都睇唔入腦

攬炒嘛
攬炒左既行業係咁架

推啊

想問下有咩例子？
坦白講 我都唔覺得近幾年嘅港產片有邊套真係出色
但講到有世界視野就一定會有觀眾支持 我就有保留
香港人無乜哲學思想係真 所以拍唔出 同樣地 就算有呢類戲 都唔會識欣賞

電影工業發展一定要啲識拍類型片嘅人，事實香港係好少新導演識拍，
但一直覺得創作好似無得迫，學奉俊昊之前oscar引史高西斯講「The most personal is the most creative.」
香港導演而家拍返自己熟悉嘅嘢就夠，拍得難睇、刻意模仿咁真係個導演無料

咁嗰十五億人仔點嚟㗎

反藍屍youtubers洗腦！！
整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢
(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

成日拎上流寄生族比
人地一套戲九千萬港紙成本
淨係韓國人多票房都夠回本

港產片有冇辦法可以去到要marvel咁嘅票房先？
冇可能
所以警匪片點解要上大陸就係因為大陸仲有好多人鍾意睇 有明星

同埋人地韓國可以做到一周52小時工作
香港班crew 就日日做12粒鐘個幾月冇假放
編劇就拖糧又人工低
人行又難 要識人
入到去又壓價
成個體系就係劣質

同埋新導演拍好多社會好灰
正正就係因為而家後生多壓抑
生活環境都係灰暗
所以特別貼地

拍社會題材/小品等如窮撚
製作唔夠錢 要演員唔收錢
宣傳又唔夠錢 只可以靠口碑 但又有幾多人會主動留意港產片？
冇大公司撐 冇人脈出國

今年《叔叔》入咗德國柏林影展forum項目㗎
講緊世界最出名果幾個影展呀
咪又係wfc

咁勁？ 但評論學會金像獎都冇提名

推 撐港產片

Push.

近幾年港產片叫有水準嘅唔多，但OK睇得過嘅都有踏血尋梅、樹大招風、一念無明、點五步、無雙、淪落人等等

出色可能未至於（老實講一年都未必有超過二十套可以稱弟出色嘅戲啦），但入場支持下絕對值得

喺大陸封殺唔畀宣傳，點知因為咁反而大收，因為大收令官方柒咗所以要提前落畫

王家衞當年全世界都當係寶，香港觀眾都無珍惜過啦

就憑入到柏林影展就諗住要香港觀眾留意？你當自己邊位

無End Game同上流LV唔好出聲啦

想問下麥路人係上畫未

竟然我唯一聽過既麥路人放左最後

對唔住，近大半年真係連任何預告片都無睇，對上一次update港產片資訊可能係有個po講港產片電影巡禮（好記得入面有啲友講，即係r金主活動）

唔好睇所以唔睇
十年幾個故都拍到勁中二病
唔想諗野跟本睇唔明
懶有層次深度

以戲精嚟講，麥路人個人真係覺得一般，可能唔係成日睇戲嘅人會畀佢感動到都唔定

其實近幾年算好左，無咁多煽情甚至去到矯情既系列

三夫、G殺、翠絲、逆流大叔依啲都叫做比較唔同，自問真係無咩哲學觀，但都感覺到係有向前

可能我講得1999
我係想問呢位巴打覺得「嗒落有味」嘅電影
而同時係多觀眾會入場支持

例如我自己幾鍾意台灣嘅 大佛普拉斯
本土文化、幽默自嘲同世界視野兼有
雖然佢獲獎無數 但票房依然唔高

再例如日本 是枝裕和 嘅電影
就算本土幾鍾意都好（事實上票房都麻麻
亦都好難衝到上奧斯卡

咁可能以上舉例嘅 並唔係呢位巴打欣賞嘅電影
但我想舉出 除咗拍攝嘅人材之外
觀眾都好重要
而大部分人會欣賞嘅電影
其實都只係包裝到好「懶高深」
所以香港先會出現一堆一味悲情嘅電影

雖然係咁 但我相信俾啲時間
香港電影人係可以係商業同深度之間搵到平衡嘅

至於睇得過嘅港產片
你提到嗰幾套我都有支持
除此之外 其實空手道都ok
藍天白雲都睇得下嘅
Btw無雙恕我不敢苟同

其實大概都估到個套路既，但見郭富城前排「follow」左醫護前線個ig先提升興趣

b

上唔夠五場優先場，冇得報今年

:
咁會唔會又拖到下屆金像獎先上

80 90年代經濟起飛，而且睇戲當時係其中一個不可缺嘅消遣。 黃金時代一班高質演員個個彈起，亦因為咁天時地利，憑著當時演員質素吸引一班商人投資電影。

講開又講 好多人成日話本土文化新不如舊
但係叫佢講啲例子其實都係垃圾
又話咩以前啲戲好睇啲跟住唔係popcorn片就係笑片
歌又係 又話而家啲後生歌手唱歌唔得 一問原來佢屌你老味聽開twins嘅

其實以前嘅時代睇果陣嘅戲 唔係咁特別，係依家睇返會覺得好睇有味道，因為真係拍唔返

文化輸出同單純娛樂係兩樣野

樓主講得好好唔知幾時開始 同人講中意睇港產 會比人當係怪物咁看待
我亦都同意觀眾係一個好重要既因素 依家出既港產 十套有九套佢地都有藉口有原因話不了 然後又繼續話港產冇得做 根本係佢地唔肯嘗試去睇 可能佢地睇過一兩套係唔得既就斷定所有港產都係唔得 有啲仲離譜 唔睇都要踩兩腳 希望香港人會多啲留意自己檔攤

已mark 低

本周是情人節檔期，共有七部電影開畫，當中大型發行佔了四部，而小型發行則佔了三部。惟受到武漢肺炎的疫情的嚴重打擊，再加上本周上映電影吸引力一般，令昨天整體入場人次只有萬九人次，較上周四大跌四成三，而推算收入亦不足140萬，而全日上映近千四場下，意味著平均收入不足一千元，每場均人次只有14。而十大電影除了一部電影外，其餘平均人次均在20以下，反映市道低謎。

在市道低謎下，上周開畫由華納發行的《猛禽暴隊：解疫小丑女》在次周削場兩成後，於58院映逾390場以逾五千人次掄元，惟人次較上周四只餘四分之一，每場平均人次只有13，推算收入在37萬至39萬之間，奪冠看來是「以量取勝」，八天累積約810萬，觀乎走勢也許下周可望挑戰千萬大關。

在大市低迷下，唯一逆流而上的就只有安樂發行、韓國導演奉俊昊執導《上流寄生族》，電影在挾奧斯卡奪得包括最佳電影等四個獎項下，昨天在同時提供黑白版本與彩色版本下，於九院合共映近30場獲逾九百人次，每場平均人次在32，推算收入接近八萬，明顯看到不少觀眾慕名而來，令是次重映可望於今天挑戰40萬大關。

新開畫電影方面，當中兩部電影錄得每場近20人次。索尼發行的驚慄片《謎．離島》首天於52院平均各映約四場錄得近四千人次，推算收入在25萬以上，看來在改編上仍有捧場客。巴福斯發行的韓片《獸頭奇兵》在韓國開畫理想後，昨在港於39院平均各映近四場獲逾2,300人次，推算收入在15萬以上，算是仍有觀眾留意。相比之下，洲立發行的驚慄片《凶宅疑童》首天於29院映逾百場似乎未能吸納目標客源，首天只有逾千四人次，每場平均人次只有14，推算收入九萬多。

不過，若要數到本周開畫最仆直電影，天下一發行、陸以心執導的《Baby復仇記》絕對是當之無愧。電影首天雖然安排於40院映逾百三，但是卻只有不足750人次，每場平均人次不足六位，開畫推算收入僅接近五萬。《Baby復仇記》是陸以心繼《同班同學》後再度執導，在演員陣容欠吸引力，而題材亦令觀眾提不起興趣下，再加上優先場反映不佳，在今時今日上映，看來跟「送死」並無分別。諷刺的是，同樣談嬰兒相關題材，泛亞發行的印度電影《ＢＢ駕到》首天於17院平均各映兩場卻錄得逾450人次，每場平均人次達12，是《Baby復仇記》兩倍。

其餘小型發行電影方面，安樂發行以冷戰時德國為題材的《翻牆熱氣球》首天於兩院映七場錄得每場約25人次，而高先發行的《擁抱美好時光》於七院平均各映三場則錄得每場近十倍人次。

仍在上映電影方面，十大下游位置主要是兩部奧斯卡獲獎電影。當中獲得最佳改編劇本由福斯發行的《陽光兔仔兵》在第三周於17院映近40場獲每場近17人次，今天累積達280萬。洲立發行獲奧斯卡技術獎項的《1917：逆戰救兵》昨映約40場獲每場約13人次後，目前距離千五萬大關只差約18萬，預計下周初可以達至。

我係古天樂就灰
又掉咗成千萬落海
想分身拍戲又冇戲開

Baby復仇記無人睇真係唔太灰
呢套本身都係hea拍嘢，亦都無咩宣傳